黎智英刑恐案受害人作供

壹傳媒黎智英於2017年參與六四集會時，涉嫌在維多利亞公園內恐嚇東方報業集團男記者，過程被拍下。黎否認一項刑事恐嚇罪，案件今早(21日)在西九龍法院續審。事主X接受辯方盤問。

辯方播放當日Ｘ在維園拍攝的片段，指片段顯示被告只是望向鏡頭方向，並非直視鏡頭，而他隨即即望向別處，期間他面容沒有變化，也沒有怒氣；又指Ｘ看來並不驚慌，因他還開口叫被告冷靜，又笑着向同事說：「（被告）做乜咁勞嘈？」

惟X強調，當日剛到維園時，已覺被告「火藥味好重」，看到他拍照時更一面怒氣。Ｘ指在被告罵他之後，因現場有很多人，他內心縱然非常害怕，亦要保持冷靜，而為免進一步激化矛盾，才會開口跟被告解釋。X形容被告態度兇狠，怕被他打，坦言：「記者永遠唔想同被採訪對象有衝突。」

對於辯方質疑他在事發後未有即時投訴，還逗留在維園內工作了至晚上約10時，拍攝的目標仍然包括被告，而且他所拍片段鏡頭穩定，不似是恐懼受驚。Ｘ表示其實在事發之後，他已致電上司投訴被恐嚇一事。他否認沒有恐懼，只是體力還可以所以仍能正常拍攝。

辯方又指，被告不喜歡遭人「隊到好埋猛影相」，更指在案發前數天，因為Ｘ在餐廳外近距離拍攝被告和他的妻子，被告後退閃避時更險將妻子撞跌，他因此才會「爆粗」罵X。惟Ｘ否認有此事。

辯方更質疑，Ｘ之後報警，是因為東方想令被告有麻煩。惟Ｘ否認，強調因為怕被告會有後着加害自己，所以才去報警，而其中一個令他擔心的原因，是被告於2016年10月1日曾拍下他的照片。惟辯方指X在事發後兩天，第二次錄口供時才首次披露被告已拍下他照片一事，直指他虛構，X矢口否認。

辯方又提到，律政司要到今年2月才起訴被告，令到東方管理層及X不滿，2018-19年間更合共17次去信律政司投訴，目的是希望被告被落案被定罪。X同意有不滿，只因事件已發生了一段時間應該要處理，他坦言:「定唔定罪我唔知，我只想做個誠實證人，講返發生響我身上嘅事」。

72歲被告黎智英，被控於2017年6月4日，在銅鑼灣維多利亞公園內近音樂亭，威脅事主X會使其人身遭受損害，意圖使X受驚。若被告一經定罪，最高可被判監禁2年和罰款2000港元。

X昨日(20日)出庭作供，指案發當晚到維園採訪黎，並站在7米外拍攝，當他收機後約10秒，突然見到黎站在身前，黎不但爆粗指罵他「×你老母×」，更揚言「我實搵人搞×你」、「我已經影×咗你相」。

最多咪兩年
係驚後面果啲國安case啫

有冇片?

但幾年都唔告好似係因為之前律政果邊話告唔入，但依排要搞肥佬黎同泛民所以大波驊先照去馬喎！

我純粹諗 搞無隱含非法定合法 你可以搵佢逃稅證據都可以搞 其實好多合理辯解 用合法途徑做一個仇人唔係非法 除非佢用殺呢啲字 or 如果你唔XXX 我就搞你 真心難入
Ps 肥佬黎禁有錢請律師 係以前好易甩
PPS 現在香港法院難講

痴線
黎智英畀佢跟咗3年，患精神病既應該係嚟智英先啱囉。畀人鬧兩句話自己精神病

人治 > 法治

Btw, 想聽Yukman就呢單野講兩句

黃絲係咁